
                      Le Quattro Volte (2010) es un documental que promete desviar a mas de uno (si no se ha tomado la molestia de informarse sobre la película antes de descubrirla) ya que esta última, de una duración de 90 minutos, está totalmente desprovista de diálogo (y por lo tanto de cualquier narración) y de música (solo el ruido de la naturaleza, de los animales y de los vehículos vienen a romper el silencio monótono). cortada en tres partes bien distintas, Michelangelo frammartino nos lleva al descubrimiento de un viejo pastor agonizante con sus cabras, despues asistimos a una ceremonia (religiosa?) en el centro de un pueblo y al final, descubrimos una técnica para transformar la madera en carbón. Si el aburrimiento predomina, es necesario de todas formas reconocer que la película desorienta y cautiva a la vez, con su lado poético y místico. Un documental amorfo y de planos fijos interminables donde la belleza de las imágenes y esta contemplación forzada deberá alegrar (o provocar rechazo) en más de uno.
        
            